            <h>情人节：节日长假闲暇为天下有情人提供良机

            <p>新华网太原２月１３日电（记者刘砺平）随着改革开放的深入，西方的不少节日如母亲节、圣诞节、情人节等逐渐在中国开始流行起来。今年的情人节（２月１４日）正好是大年初六，节日长假的闲暇为“天下有情人”提供了良机。而玫瑰花和情人贺卡的畅销成为情人节最重要的特征。 

                <p>情人节更多受到年轻人的青睐。记
            者在太原市的大街小巷随机采访了一些市民，３０多岁以上的人大部分不知道情人节是那一天，有的干脆摇头表示没有听说过。而中学生、大学生等２０岁左右的年轻人大都知道情人节的确切日期。据一些花店老板介绍，前来预定鲜花的人也主要是年轻人。 

                
            <p>网络为“天下有情人”提供了很好的“亲密接触”平台。ＱＱ、ＭＳＮ等网络通讯软件空前火爆，登陆人数比平时明显增多。新浪等知名聊天室里也热闹非凡，各种“Ｉ 
            ＬＯＶＥ ＹＯＵ”电子贺卡在网络上频繁流动。一些ＩＴ人士分析，网络族以年轻人为主，理所当然也成为情人节的主要表现舞台。 
                
            <p>孩子希望父母相爱如初。在太原市并州路的一家花店，一位１５岁的小姑娘在奶奶的陪同下为分居的父母预定了两个花篮。小姑娘告诉记者，父母亲闹矛盾分居半年多了，自己感到很孤独，晚上经常梦见自己小时候一家人亲亲密密的情景。１４日是情人节，她希望自己的父母亲能互相理解，就象以前一样互相体贴。 

                
            <p>情人节在英语中叫做ＶＡＬＥＮＴＩＮＥ＇ＳＤＡＹ，有人认为ＶＡＬＥＮＴＩＮＥ是一个古罗马人的名字。他敢于为天下有情人主持正义而在２月１４日被暴君处死。人们为了纪念他，才有了情人节。也有人认为，在古罗马时期，２月１４日是为了表示对妇女和婚姻之神的尊敬。还有人说，情人节来源于古罗马的牧神节。（完）
